建築撚 work supervise一問

究竟入政苦做皇家佬
定做私人公司的皇家佬比較好？

政苦 比較穩定 但升職慢
私人 升職較快 但可能冇project做

求高人指點 分析下

推

梗係政府啦
可以係咁比氣人受

升得快同慢 多數睇你係邊個部門

咁邊個部門比較好

我唔係依種人

私人做幾年直接去考政府ai / acw

入政府做ws2 預左7-8年先有得升

兩隻字都錯
唉

冇得咁升 政府要由wsII做起

出去做升得快多ot搵多幾個錢， 入政府就輕鬆等收工

使撚

Housing 就應該得

渠務好唔好？

我現在返六日工 星期日有時都要返

私人公司果d都叫皇家佬嫁咩

掛名代表政府 我都唔知計唔計 不過唔重要的

啱呀 但眼見同事吹噓政府工好處多
我先諗諗咋

依家做政府其實好惡做 好煩 做大判咁 唔係話番工等收工咁hea
Ai 同acow都會公開 開board 你升都要同街外考 可能易少少掛
7-8年就睇咩邊個department 你叻仔既 做左年幾都考到/直接考a仔 都唔少人係咁
最後講句 正苦ws慘過做狗

利申：正苦ws

身同感受

日日比投訴者撚
阿豬阿狗都可以撚到你一棟都無

Housing d位仲未full咩
前排升左咁多

政府

我覺得政府
呀哥做緊做到有車有樓3x

入左去做發覺同做大判無乜分別

但政府ws 唔係不用收貨
只係寫daily同影相咩

睇做邊咩位

又要收貨 但係判頭d野一係唔齊 一係連圖都唔識畫
又要睇進度 又要西又要氹咁
改位 又要幫佢諗埋點改
仲要番8-6 無茶飲 成日做足

你確定你係 政府工

清做咩部門咁折墮

試過屌9個投訴人，佢即刻1823 port我

做4大部門？ 係就好舉手走啦

邊四大

唔知邊4大 我估都係 但係工程最大果幾個部門升得最快 唔似hyd成世先升過ws1
學上面話真係其實幾折墮
係要膊殺 唔洗做政府啦 好想去做保養
D老細又比說話你聽
仲要我依家細盤 其他果d大盤 d 呀sir仲難頂
所以諗住入政府 真係hea 要諗清楚

渠路土地

4大部門咪姐係 hyd,dsd,cedd 同埋 lands
因為hyd請ws 係會連同以上個幾個部門一齊請
而入左去做夠期既話（5-7年）都會rotate 去4個部門是但一個

想hea hea地 又唔求升職 返工等放工既話 入去做就岩啦
因為升1仔真係起碼十年廿年 最快升都要7-8年

做ws2做夠5年都可以考aiow, 但難好多
每一次ai board 先請1-2個ws2 講緊每次board都有幾百個ws1,2去in
到時同你爭既人既年資一定大你好多 同時拎緊至少12,22 file

不過我估巴打你 唔係housing 就係asd入面做 聽講都幾chur 多ot claim

呢1 2年好好多啦
上年22都有得升
今年放左好多11出黎
小弟有幸笠左1個

入到好馬房又岩過左bar既 都可以搏緊11 file
而我自己

ASD 新入職散仔一名
識人2年未過probation已經坐1 act a
又識人做足4年幾先啱啱升1仔
一切都係命

你未過bar諗咁多都無謂

命水真係好緊要
係你既，前面有人頂住都跌俾你

Bs如果有cta offer沖唔沖好
in完唔知請唔請

係依兩個其中一個 我個部門唔多囉只可以講 仲要有筆值肯批先有 但係我都唔想ot 就係想番5日先入政府姐
都幾難升bo咁

咩係11 22呀

appraisal

我同樓主情況都好似
o個時做ws2 出面 我一個月27-28k
但6day 同埋有時返星期日
2個星期得一日假期 平時又要ot
呢d係生活咩？
仲要大判食住 連車位都冇得泊 收貨串過馬撚 影相啦呀sir
自己公司食物鏈最低層 有d ARE串撚到同佢打招呼唔so我地 當然好多都好nice
好多收貨既野都係最後一刻先做 冇24小時前入form 有時佢得撚罪我我咁講 大佬都要放 咪撚阻住個progress
有d程序緊要野唔跟method statement/GS/GS 指出黎原來比人屌阻撚住個progress
結果做到好撚麻木 好多野都算 起撚到貨冇問題就冇問題 根本唔撚好做
入政府可能升得慢d 但起碼真正皇家佬
D人唔敢咁撚串 不過當然睇你做咩部門啦
有d對人 對街可能有人投訴要執defect o個d 升係升得慢d但夠穩定
想成家立室買樓供樓冇問題 最多前期慳d辛苦d
同埋依加出面個境又唔係好
依加某公司擺400幾圍 以前100幾10圍
如果d 大 civil jobs 完哂 你估下會點？
同埋好似有d contract完左都未必可以接住做 冇約續 做ws2係出面食物鏈最低層
所以你d朋友建議入政府都係冇錯
我識得有人 ws1 月入35-38k左右都入政府
升ws1又入政府 所以自己考慮下有政府請ws 去唔去apply